\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Processamento de Sinais}$\quad$(206172)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Sinais e sistemas no domínio do tempo;
\\
Sinais e sistemas no domínio da frequência;
\\
Análises de sistemas;
\\
Projetos de filtros;
\\
Tópicos avançados.
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1. Introdução a sinais e sistemas; 2. Análise de Fourier de sinais e sistemas; 3. As transformadas S e Z. 4. Amostragem de sinais analógicos. 5. Técnicas de projeto de filtros.
\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
BIBLIOGRAFIA BÁSICA:
\\
Oppenheim, A. V., Willsky, A. S., Sinais e Sistemas, Pearson, 2a Ed. 2010.
\\
(eBrary)  Karris, S., Signals and Systems with MATLAB Computing and Simulink Modeling, Orchard Publications, 2008.
\\
(eBrary) Kuc, R., Introduction to Digital Signal Processing, Global Media, 2008.
\\
BIBLIOGRAFIA COMPLEMENTAR:
\\
(eBrary) Kuc, R., Introduction to Digital Signal Processing, Global Media, 2008.
\\
(eBrary) Tan, L., Digital Signal Processing: Fundamentals and Applications, Academic Press, 2007.
\\
(eBrary) Khan, A., Digital Signal Processing Fundamentals, Da Vinci Engineering Press, 2005.
\\
(eBrary)  Allen, R. L.   Mills, D. W., Signal Analysis: Time, Frequency, Scale, and Structure , Wiley, 2004.
\\
(eBrary) Stranneby, D.,   Walker, W., Digital Signal Processing and Applications, Newnes, 2004.
\\
(eBrary) Diniz, P. S. R., Da Silva, E. A. B.,  Netto, S. L., Digital Signal Processing : System Analysis and Design, Cambridge University Press, 2001.
\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
FGA-201642 Métodos Matemáticos Engenharia 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}